# Етичні питання

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Не підтримуйте цю компанію, яка не відповідає етиці"

"Ваша компанія не є надійною. Ви заявляєте про примусове застосування закону про захист авторських прав у цифрову епоху, але у вас є багато позовів за це."

"Вони цензурують лише тих, хто ставить під сумнів їхню етику."

"Я думаю, що правда незручна і краще прихована від публічного погляду."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>натисніть на мене

## CloudFlare спамує людей
</summary>


Cloudflare надсилає спам-листи електронним повідомленням, які не належать Cloudflare.

- Лише надсилайте електронні листи абонентам, які ввійшли в обліковий запис
- Коли користувач скаже «стоп», то перестань надсилати електронну пошту

Це так просто. Але Cloudflare байдуже.
Cloudflare сказав, що використання їх служби може зупинити всіх спамерів або зловмисників.
Як можна зупинити Cloudflare, не активуючи Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>натисніть на мене

## Видалити відгук користувача
</summary>


Негативні відгуки цензури Cloudflare.
Якщо ви публікуєте текст проти Cloudflare у Twitter, у вас є шанс отримати відповідь від співробітника Cloudflare із повідомленням «Ні, це не так».
Якщо ви опублікуєте негативний відгук на будь-якому веб-сайті, він спробує цензурувати його.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>натисніть на мене

## Поділитися приватною інформацією користувача
</summary>


Cloudflare має масову проблему домагань.
Cloudflare ділиться особистою інформацією тих, хто скаржиться на розміщені сайти.
Іноді вони просять вас вказати справжнє посвідчення особи.
Якщо ви не хочете, щоб вас переслідували, нападали, вбивали чи вбивали, краще тримайтеся подалі від веб-сайтів Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>натисніть на мене

## Корпоративне клопотання про благодійні внески
</summary>


CloudFlare просить благодійних внесків.
Дуже жахливо, що американська корпорація просить благодійності поряд з неприбутковими організаціями, які мають добрі справи.
Якщо вам подобається блокувати людей або витрачати час на людей, ви можете замовити піцу для працівників Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>натисніть на мене

## Припинення сайтів
</summary>


Що ви зробите, якщо ваш сайт раптово знищиться?
Є повідомлення, що Cloudflare видаляє конфігурацію користувача або зупиняє послугу без будь-якого попередження, мовчки.
Ми пропонуємо вам знайти кращого постачальника.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>натисніть на мене

## Дискримінація постачальників веб-переглядачів
</summary>


CloudFlare надає переважне ставлення до тих, хто використовує Firefox, водночас надаючи вороже ставлення до користувачів, які не переглядають Tor, через Tor.
Користувачі, які по праву відмовляються виконувати невільний JavaScript, також отримують вороже ставлення.
Ця нерівність доступу - це зловживання мережевим нейтралітетом та зловживання владою.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Зліва: браузер Tor, праворуч: Chrome. Ідентична IP-адреса.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Зліва: браузер Tor браузера Javascript вимкнено, cookie увімкнено
- Праворуч: Chrome Javascript увімкнено, cookie відключено

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (другорядний браузер) без Tor (Clearnet IP)

| ***Веб-переглядач*** | ***Лікування доступу*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript увімкнено) | доступ дозволений |
| Firefox (Javascript увімкнено) | доступ деградований |
| Chromium (Javascript увімкнено) | доступ деградований |
| Chromium or Firefox (Javascript відключений) | доступ заборонено |
| Chromium or Firefox (Файл cookie вимкнено) | доступ заборонено |
| QuteBrowser | доступ заборонено |
| lynx | доступ заборонено |
| w3m | доступ заборонено |
| wget | доступ заборонено |


Чому б не використати кнопку Audio для вирішення легкої проблеми?

Так, є звукова кнопка, але вона завжди не працює над Tor.
Ви отримаєте це повідомлення, натиснувши його:

```
Спробуйте ще раз пізніше
Ваш комп'ютер або мережа може надсилати автоматизовані запити.
Щоб захистити наших користувачів, ми не можемо обробити ваш запит зараз.
Для отримання більш детальної інформації відвідайте нашу довідкову сторінку
```

</details>

---

<details>
<summary>натисніть на мене

## Придушення виборців
</summary>


Виборці у штатах США реєструються, щоб голосувати в кінцевому рахунку через веб-сайт державного секретаря у штаті резиденції.
Підконтрольні республіканцям бюро державних секретарів займаються придушенням виборців, перейшовши на веб-сайт державного секретаря через Cloudflare.
Вороже поводження Cloudflare з користувачами Tor, його позиція MITM як централізованої глобальної точки спостереження та її згубна роль загалом змушує потенційних виборців не бажати реєструватися.
Зокрема, ліберали охоплюють конфіденційність.
Бланки реєстрації виборців збирають конфіденційну інформацію про політичну схильність виборця, особисту фізичну адресу, номер соціального страхування та дату народження.
Більшість держав роблять загальнодоступною лише частину цієї інформації, але Cloudflare бачить усю цю інформацію, коли хтось реєструється для голосування.

Зауважте, що реєстрація на папері не обходить Cloudflare, оскільки працівники Державного секретаря з питань введення даних, швидше за все, використовуватимуть веб-сайт Cloudflare для введення даних.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org - відомий веб-сайт для збору голосів і вжиття заходів.
“люди скрізь розпочинають кампанії, мобілізують прихильників та працюють з особами, які приймають рішення, щоб знайти рішення.”
На жаль, багато людей взагалі не можуть переглядати change.org через агресивний фільтр Cloudflare.
Їм блокують підписання петиції, тим самим виключаючи їх із демократичного процесу.
Використання іншої платформи, яка не є хмарною, наприклад OpenPetition, допомагає виправити проблему.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- "Афінський проект" Cloudflare пропонує безкоштовний захист на рівні підприємств для державних та місцевих веб-сайтів для виборів.
Вони сказали, що "їхні виборці можуть отримати доступ до інформації про вибори та реєстрацію виборців", але це брехня, оскільки багато людей просто не можуть переглядати сайт.

</details>

---

<details>
<summary>натисніть на мене

## Ігнорування переваг користувача
</summary>


Якщо ви щось відмовитесь, ви очікуєте, що ви не отримаєте повідомлення про це.
Cloudflare ігнорує уподобання користувачів та обмінюється даними з сторонніми корпораціями без згоди клієнта.
Якщо ви користуєтесь їхнім безкоштовним планом, вони іноді надсилають вам електронну пошту з проханням придбати щомісячну підписку.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>натисніть на мене

## Брехня про видалення даних користувача
</summary>


Відповідно до цього блогу колишнього клієнта Cloudflare, Cloudflare бреше про видалення облікових записів.
На сьогоднішній день багато компаній зберігають ваші дані після закриття або видалення облікового запису.
Більшість хороших компаній згадують про це у своїй політиці конфіденційності.
Cloudflare? Немає.

```
2019-08-05 CloudFlare надіслав мені підтвердження, що вони видалили мій обліковий запис.
2019-10-02 Я отримав електронний лист від CloudFlare "тому що я замовник"
```

Cloudflare не знав про слово "видалити".
Якщо це дійсно видалено, чому цей колишній клієнт отримав електронний лист?
Він також зазначив, що політика конфіденційності Cloudflare про це не згадує.

```
Їх нова політика конфіденційності не згадує про збереження даних протягом року.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Як можна довіряти Cloudflare, якщо їхня політика конфіденційності є LIE?

</details>

---

<details>
<summary>натисніть на мене

## Зберігайте свою особисту інформацію
</summary>


Видалення облікового запису Cloudflare - це важкий рівень.

```
Надішліть службу підтримки, використовуючи категорію "Рахунок",
і вимагати видалення облікового запису в тілі повідомлення.
Перед тим, як вимагати видалення, у вашому обліковому записі не повинно бути прикріплених доменів або кредитних карток.
```

Ви отримаєте це підтвердження електронною поштою.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Ми почали обробляти ваш запит на видалення", але "Ми продовжуватимемо зберігати вашу особисту інформацію".

Чи можете ви цьому «довіряти»?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Перейдіть на наступну сторінку:   [Що ви можете зробити, щоб протистояти хмарі?](uk.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
